有冇人記得，點解加泰會有抗爭？

除咗因為佢地想獨立之外，導火線係因為佢地發起公投嘅人比人拉咗。

那𥚃有壓迫，那裡就有反抗。

喺打壓方面，加泰同香港有好多相似嘅地方。
人民出黎抗議政府，政府一味靠打靠嚇，
而其實獨立公投背後，係代表住有好多社會問題。
西班牙政府唔願意同市民一齊解決，只想解決市民。
一味用暴力鎮壓，好似港共咁，絕對需要我地支持。
重判搞公投既領袖，漠視民意，係完全不能接受。

我想問，香港人你地嘅原則喺邊？
大家記唔記得當日自己點比人壓迫？
大家除咗追求「五大訴求」之外，
其實大家要記個核心係「公義」同「自由」，
今日，大家為咗避免得失美帝，而自我審查，
證明喺大家眼中，所謂核心價值，都唔係幾重要。
為咗依個價值，我地可能要付出代價，
如果因為我地支持加泰，令美國唔通過法案，
咁證明美國唔係同路人，佢係我地要付出嘅代價，

如果我地冇為「自由」、「民主」、「公義」犧牲嘅覺悟，
香港人，我地唔配得擁有依啲野。

四個月黎大家一直講，兄弟爬山各自努力，
但係聽到啲唔啱聽嘅意見，大家都係打壓咗先，
可唔可以唔好咁呀香港人？

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！